#Основы программирования и баз данных

---

#(26.03.16) Введение в БД

**Информационная система** - взаимосвязанная совокупность средств, методов и персонала, используемых для хранения, обработки и выдачи информации в интересах достижения поставленной цели.

>Цель ИС - обеспечить предоставление достоверной информации в определенное время, определенному лицу в определенном месте, за определенную плату.

##Классификация ИС

- Характер хранимой информации
- Масштаб (объем решаемых задач)
- Характер обработки информации
- Способ организации (реализуемая архитектура)

##Виды ИС

- По характеру хранимой информации:
	- **Фактографические** - хранение и обработка структурированных данных в виде чисел и текстов;
	- **Документальные** - хранение информации в виде документов, состоящих из наименований, описаний, рефератов, текстов. Обработка в таких системах не проводится;
	- **Мультимедийные** - картографические, видео-, аудио-, графические и другие БД.
- По масштабу:
	- **Локальные** - реализуются на автономном ПК. Рассчитаны на работу одного или группы пользователей, разделяющих одно рабочее место;
	- **Сетевые** - строятся на базе ЛВС и ориентированы на коллективное использование информации членами рабочей группы;
	- **Корпоративные** - ориентированы на крупные компании, могут поддерживать территориально разнесенные узлы или сети.
- По характеру обработки информации:
	- **Системы обработки данных** (EDP - Electronic Data Processing);
	- **Информационная система управления** (MIS - Management Information System);
	- **Система поддержки принятия решений** (DSS - Decision Support System).
- По способу организации сетевых и корпоративных ИС:
	- "Файл-сервер"
	- "Клиент-сервер"
	- Многоуровневая архитектура
	- Интернет/интранет
